唔該聽日遊行要拎白玫瑰

白玫瑰（德語：Die Weiße Rose）是納粹德國時期一個知名的非暴力反抗組織，其成員包含了慕尼黑大學中的許多學生及教授，主要是由漢斯·蕭爾）、蘇菲·蕭爾、克里斯多福·波普斯特（Christoph Probst）、亞歷山大·許墨瑞、庫特·胡伯和維利·格拉夫（Willi Graf）所領導。而此團體之所以為人所知乃是因為其於1942年6月至1943年2月間陸續發送了6張未具名的傳單，主要內容在於呼籲人們參加反抗希特拉政權的運動。

白玫瑰的6名核心成員於1943年時被蓋世太保逮捕，並於同年被送上斷頭台。而他們所散發的第6份傳單後來由法學家赫爾穆特·詹姆斯·馮·毛奇帶出德國，並輾轉透過北歐流入英國，且於1943年7月被大量印刷後透過同盟國的飛機發散在德國境內，其標題為：「慕尼黑學生的聲明」（The Manifesto of the Students of Munich）[1]。

由於他們無懼於死亡而仍堅持對抗第三帝國的統治，白玫瑰的成員們在今日廣受德國人尊敬，且幾乎被視為是英雄。如同馮·毛奇所言，「它們搭起了通往無納粹世界的橋梁」。

Rip

推

推一推

白玫瑰呀唔該

求下大家

邊到有花鋪

花墟已經有

推 一齊帶去

好心痛

街市望望

幫香港烈士推

我估附近都會賣晒 但係點都會買枝其他花以表心意

黑衫，白花，溪錢

不如改禮賓府做終點

最好白玫瑰啦 其實真係好有意義

邊有咁多白玫瑰, 白花, 紙花, 紙鶴都可以

烈士

就算搵唔到 摺既都好

但真係好有意義
我地要買曬全香港既白玫瑰

🌼

80年前德國有白玫瑰
香港依加都要有

心意架姐

大家都係爭取民主自由